% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
%                               Dedicatoria
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------

\newpage
\begin{multicols}{2}
\vfill\null
%\columnbreak
\begin{itshape}
\footnotesize
\hspace{5.7cm}
Después de un potente período de largos meses, hoy es el día en el que escribo este apartado de agradecimientos para concluir mi proyecto de fin de grado. Ha sido una época de aprendizaje intenso no solo en el campo académico sino también a nivel personal. Escribir este trabajo ha tenido un gran impacto en mi persona y por ello me gustaría dar las gracias a todas aquellas personas que me han ayudado y apoyado durante este proceso.

En primer lugar, me gustaría agradecer a mis compañeros del grupo HALLEY por su colaboración. Me han brindado un gran aproyo en la parte operativa y siempre han estado ahí para ayudarme cuando lo he necesitado. Particularmente me gustaría nombrar a mi director del proyecto Jesus Peña Rodriguez. Me gustaría agradecer tu cooperación y todas las oportunidades que me has dado durante la investigación sobre mi actual proyecto.

Además, me gustaría dar las gracias a mi compañero David Villabona Ardila por su valiosa ayuda. Definitivamente me ofrecidó todas las herramientas necesarias para completar nuestro proyecto de fin de grado de forma satisfactoria.

También me gustaría agradecer a mi padre y a mi madre por sus sabios consejos y su comprensión. Siempre han estado ahí cuando los he necesitado. Finalmente, mis amigos. No solo han estado a mi lado para apoyarnos entre nosotros en los momentos más complicados (que hay por montones), sino que también hemos tenido conversaciones sobre otras cosas no relacionadas con universidades y artículos académicos que me llevaron a ser lo hoy soy y motivarme de la mejor manera para seguir adelante.

¡Muchas gracias a todos!


\end{itshape}

\raggedleft
\normalsize \textbf{Alejandro Ramirez Muños.}
\end{multicols}
